43名公務員因涉參與反修例非法活動被捕 當中42人已被停職 可被扣最多一半的薪酬

43名公務員因涉參與反修例非法活動被捕
02.04.2020 11:48
公務員事務局表示，由去年6月至今年2月底，共有43名公務員，因為涉嫌參與反修例非法公眾活動被捕，並正接受警方調查或被起訴，當中42人已被停職。

當局就財政預算案回覆議員質詢時表示，遭停職的公務員如果被起訴，可以被扣起最多一半的薪酬，如果因為干犯嚴重刑事罪行而被定罪，當局就可全數扣起薪酬。此外，局方亦會在刑事程序全部完成後，對被裁定罪成的公務員，採取紀律行動，可以包括口頭警告、書面警告、譴責、嚴厲譴責、降級、迫令退休或革職等。如果公務員被免職，被扣起的薪酬就會被沒收，如果被處以免職以外的懲罰，當局也可以按合適比率支付被扣起的薪酬。